呢間酒吧曾經咁樣對付警察

"50年前一個炎熱的紐約夜晚，6名警察突襲了黑手黨經營的一家同性戀酒吧，當時他們並不知道，
自己的行動會引發一場重塑未來幾代人生活的運動。

大約六名警員走過克里斯多弗街，邁入酒吧，其中有紐約警察局公共道德部門的負責人。他們的臥底同事已經在裏面了。燈光亮了，音樂停了，警察要求人們離開時出示身份證。
被驅逐的顧客湧上街頭。當時23歲的布萊恩（Robert Bryan）說，一開始氣氛很歡樂。他在突襲後不久就到了現場。
他說，一名變裝皇后用錢包打了警察後，遭到警察襲擊，氣氛變了。人們開始向警察投擲硬幣。但隨後情況更加惡化，一名女同性戀者掙扎著從酒吧走出，而警方試圖讓她上車。投擲物變成了石頭和瓶子，而不是1美分或25美分等美元硬幣。
布萊恩說，當警察撤退到酒吧時，他們開始抓人、打人。布萊恩踢了一名警察一腳然後逃走，另一名警察沒追到他。當他回來後，警察被困在樓裏。後來警察透露，他們擔心自己的安全。警察人數不多，而那時已經有數百名抗議者聚集在外面。
有人向窗戶扔垃圾桶，還有人用打火機裏的液體點燃投擲物。一個停車計價器被拔起，用作攻擊前門的武器。"

"石牆事件之後，一班同性戀者認識到不能讓事情就這麼白白過去，發起組織了第一次的Gay Pride同志驕傲遊行，不知道會有多少人願意曝光到場，但人數超過了預期，石牆運動者就站在隊伍最前線，見到身後約有兩千人以上，劇作家多立克·威爾遜流淚走完遊行。
醞釀的力量不再隱藏起來了，石牆事件後有很多的組織建立起來。在接下來的一年中，同性戀解放陣線成立，相似的組織在加拿大、法國、英國、德國、比利時、荷蘭、澳大利亞和新西蘭相繼建立。
石牆騷亂使6月成為被全球不少同性戀者視為同性戀自豪日慶典的一個月份。紐約市LGBT驕傲遊行在每年6月的最後一個星期天舉行就是為了紀念石牆騷亂。"

引用：

==========================================================
我承認我係標題黨，喺度要道歉先

但係我想話俾大家知，雖然gay pride 係個和理非活動，但係佢嘅起源係一個由暴動/起義/抗爭演變而黎嘅活動

同性戀者受嘅壓迫，唔係同依家香港人嘅好相似咩？如果大家追求嘅都係公義，民主同自由，點解唔可以同同志一齊努力? 係，我係仲相信發聲係有用，因為同志唔發聲已經無野可以做

如果有人認同嘅，今日一齊組隊去集會，點睇？

推

自推